中財辦官員：不怕貿易戰 「外需佔GDP不到10%」

中美經貿議題的高層級磋商，最快本周內登場。在此前夕，中央財經委員會辦公室副主任楊偉民在公開論壇稱，中國不用怕貿易戰，因為外需佔GDP的比例已不到10%，內需扛得起由中國經濟。

中國經濟思想與實踐研究院和中國經濟50人論壇共同主辦的「2018中國與世界思想對話會」，前天（28日）在清華大學舉行。新浪網今天報道會議部份內容。

清華大學教授李稻葵在會上向中財辦副主任楊偉民問道，「如果短期內爆發了貿易戰，（中國）是不是扛得起」。楊回應稱，「我覺得不怕」。

楊偉民指出，「在中國目前的經濟增長中，內需佔比很大，外需佔比已經不到10%了，大概在6%-7%之間，就是假如說完全沒有進出口，完全停止了，我們去年的增長速度是6%，就足夠了」。

立即鎖但

立即鎖國

起樓拆樓起路拆路

on9 , 靠炒樓死谷個gdp

贏到開巷

中國又贏

中國或成最大贏家

係？咁將apple搬去越南/印度生產先

喂喂喂 , 美帝今日派財長同你deal , 你叫刁大大同佢地講上述既言論ok?
反正贏到開巷

又大贏一仗

又贏啊

癡孖筋
幾%仲唔夠勁？
你試下失業率升高6%睇下點
吹水都搵個識野嘅人吹呀大佬

有呢d在位者係狗國話事先爽，可以贏到底褲都輸埋就要靠呢d智將

外需關GDP咩事

ban美國cpu啦支鳩

強國有無數鳩官，重唔死

贏到滅國
算唔算世界第九大奇蹟

痴線 點輸呀

樓主標題黨
佢話外需佔GDP增長10%
唔係外需佔GDP10%

又贏

次次都贏

冇零件技術入口你點樣整野出口

反還反.. 大陸呢幾年增長真係靠內需消費..
上過深圳都知, 依家服務業佔經濟好大比例.
深圳都無乜人做廠.